[
    {
        "question": "Millä valtiolla on eniten saaria maailmassa?",
        "choice1": "Ruotsilla",
        "choice2": "Norjalla",
        "choice3": "Indonesialla",
        "choice4": "Kanadalla",
        "answer": 1
    },
    {
        "question":
            "Kuinka paljon konjakkia on yhden tähden jaloviinassa?",
        "choice1": "puolet",
        "choice2": "kolmannes",
        "choice3": "neljännes",
        "choice4": "viidennes",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Kuka näyttelijä esitti Juicea 2018 elokuvassa nimeltään Juice?",
        "choice1": "Timo Lavikainen",
        "choice2": "Pekka Strang",
        "choice3": "Eero Milonoff",
        "choice4": "Riku Nieminen",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Missä kaupungissa Eppu Normaali levytti ensimmäisen levynsä (Aknepop, 1978)?",
        "choice1": "Ylöjärvellä",
        "choice2": "Lahdessa",
        "choice3": "Tampereella",
        "choice4": "Heinolassa",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Jääkiekkoilija Phil Kessel tunnetaan mm. siitä, että hän kuljetti Stanley Cup -pokaalin mukanaan golf-kentälle. Mikä ruoka täytti kiekkoilijan pokaalin vuoden 2017 mestaruuden jälkeen?",
        "choice1": "Burgerit",
        "choice2": "Hot dogit",
        "choice3": "Poutine",
        "choice4": "Ranskalaiset perunat",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Suomi valittiin vuonna 2020 maailman onnellisimmaksi maaksi jo kolmatta kertaa. Mikä maa oli vähiten onnellinen samana vuonna?",
        "choice1": "Afghanistan",
        "choice2": "Intia",
        "choice3": "Ruanda",
        "choice4": "Jemen",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Kaksoset syntyvät yleensä melko samanaikaisesti, mutta mikä on historiassa pisin aikaväli kaksosten välisessä synnytyksessä?",
        "choice1": "7 tuntia",
        "choice2": "47 tuntia",
        "choice3": "47 päivää",
        "choice4": "87 päivää",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Kuinka monta raitaa on Yhdysvaltojen lipussa?",
        "choice1": "9",
        "choice2": "11",
        "choice3": "13",
        "choice4": "15",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Millä seuraavista tunnetuista bändeistä oli naisrumpali 2000-luvun alussa?",
        "choice1": "Guns N' Roses",
        "choice2": "Mötley Crue",
        "choice3": "Queen",
        "choice4": "Iron Maiden",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Minkä kuukauden 13. päivä Suomessa vietetään jokavuotista epäonnistumisen päivää?",
        "choice1": "Helmikuu",
        "choice2": "Maaliskuu",
        "choice3": "Lokakuu",
        "choice4": "Marraskuu",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Kuinka korkealle kohoaa Euroopan korkein vuori?",
        "choice1": "3842m",
        "choice2": "4811m",
        "choice3": "5642m",
        "choice4": "5980m",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Mikä on urheiluvaateyhtiö Niken alkuperäinen nimi?",
        "choice1": "Blue Ribbon Sports",
        "choice2": "Little Hope Sports",
        "choice3": "The Athlete's Foot",
        "choice4": "Wing Sports Clothing",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Minä vuonna Netflix perustettiin?",
        "choice1": "2010",
        "choice2": "1997",
        "choice3": "2009",
        "choice4": "1991",
        "answer": 2
    }
]